[認真討論] 支持民主自由唔應該支持侵侵？

同朋友傾開話自己想侵侵當選
佢鬧到我仆街
話侵喺公開場合騷擾侮辱女性、鼓吹d暴力組織、種族歧視
而我哋只睇到侵好似反中所以就支持佢
但事實上侵曾經講過支持中國喺新疆起集中營
根本唔係咩好人
然後講到「香港人，你哋知唔知自己支持緊咩人？」

其實政治最終都係睇利益
4年前我哋都好驚訝美國人會選侵，依家反而大叫我侵必勝，而事實侵幫香港都有d為勢所逼

最後嘈左一陣
諗諗下自己又無份投，咁激動做咩

唯一小小希望，係想外國會幫到有需要手足

唔好意思1999

禁twitter Block facebook
左膠：我睇唔到

支持民主自由，應該支持拜登做票
你唔係美國人你無資格講

1. 公開場合騷擾女性
冇得駁
2. 鼓吹暴力組織
其實佢做過D乜?
佢任內都KO好多世界公認恐怖份子你朋友又有冇講
3. 種族歧視
侵4年任期裡面幫左幾多黑人就業你朋友又有冇講
定佢又係聽傳媒講?

真係快拎到負評

鼓吹d暴力組織、種族歧視？

But Biden touching girls is 👌?

種族歧視？
You ain't black

先唔講外交，廢事你話香港人有私心
講防疫，歐洲死亡率咁高係咪應該推翻全歐洲政府？如果唔係點解針對trump？
講黑人女性，佢口臭係咪代表佢咁做或者做咗？拜登嗰一家咁亂你唔講？
講移民，非法係咪應該俾人趕走先？
講左膠，你係咪接受搶劫960美金以下唔計刑事？係咪應該要交62%稅養非法移民先？
講鎗權，呢個係美國立國傳統，點解要人民放棄反抗政府嘅權利？

咁快兩個負皮
你話佢係唔緊要 俾啲證據嚟好喎

咁佢又知唔知自己支持緊咩人？

你朋友同絕大部分投biden嘅美國人一樣
叫佢數trump衰一定數到勁多，先唔講啲指控係咪valid (#5有數據）
叫佢數吓biden醜聞/trump政績，睇佢數到幾多個？

一個都數唔到呀因為左媒
點解可以咁麻目憎trump憎到諗嘢淨係睇一邊？而唔知/唔願相信，trump再差都好；biden仲腐敗過trump?

有人形容過民主制度其實 係 「當選者獨裁」
簡單黎講，目前香港人就係希望用別國既暴君取代暴君。

應該咁講會好D ，
作為一個支持香港民主自由既香港人，而認為民主制就等於民主思想既話。咁所有既別國首長，不論以咩野方式選出，即使佢既價值觀同行為如何支持民主自由思想都好，佢企起喺你面前，佢地都係暴君同獨裁者，唔會有其他身份。

因為，你無選擇佢既權力。今日佢支持你，但聽日隨時都會拋棄你。

所以與其你去討論人地國家既民主自由，不如好好諗下屬於自己既民主自由係邊度好過啦。

如果你覺得 民主自由唔係單純係政治制度，而係政治哲學，咁就可以討論一下。

我既答案係，當你討論民主自由既時候，要討論既從來都唔係討論一個人可唔可以當選總統，而係要睇埋政黨政治，公民社會力量，人民意識形態既影響。因為民主自由思想本身就係認為 集體既智慧 永遠大於 一個人既智慧。

當你崇拜一個人或者一班少數精英就可以改變世界或拯救你於水深火熱之中，而忘記左自己都係其中一份子，放棄自己既應有權力，我諗你或多或少都拋棄左民主自由，因為獨裁者就係用咁既方式去說服你去接受佢地既統治，「將政治交俾我，接受我既保護啦，你地就可以安居樂業，永遠獲得幸福。」

當你慢慢放棄警剔當權者既權力，佢就會成為獨裁者，你就會由一個有尊嚴既人慢慢成為屬於佢地既畜牲。成為一個要依靠佢地施捨既人，成為一個要睇佢地面色去苟且生活既人。亦侮辱左為左你可以成為一個有尊嚴既人而付出既祖先們，同時亦拋棄左自己既後代，你依一刻既放鬆，代價就係佢地將會流血抗爭。

如果你唔想理依啲野，只係想舒服咁過一世，用盡所有時間去嘆世界，其實無人可以指責到你，依個係你既福份。只不過依個既福份，係唔知邊個逝者既祈願，請你睇埋佢地果份，然後好好死去。

而今次美國大選，兩位候選其實都影響唔到美國既民主自由制度，因為佢地兩個都係仲用緊制度內既方法玩，即使當選後亦有無數咁多人去監察佢地。

作為支持民主自由既人，真正要討論既應該係 社交媒體同演算法 既 所作所為。對你地黎講，佢地已經多次影響緊民主自由基石，亦不受任何權力制衡，依D 先係值得討論既地方。

可能未來係將TRUMP變成BIDEN

清留言 高汁